<h1 align="right">بيان كولوقراطية</h1>
<h3 align="right">،نحن الشعب ، بالتعاون ، متوازنين في صورتنا نولد من جديد.</h3>
<p align="right">المجتمع هو "شرط المشاركة" ، مؤتمر الاختلاف منالتعاون" ، تحويل "حالة االمجتمع هو "شرط للمشاركة" ، مؤتمر من الاختلاف ، "شرط تحمل معا" ، وتحويل "شرط تحمل بعيدا" . مؤتمر الاختلاف هو أول رسالة للوجود ، نشأة كل جسيم وذرة وجزيء في كوننا. كل الوجود هو مؤتمر اختلاف. وعلى الرغم من أن العديد من الأنواع الاجتماعية تضخيم المؤتمر في التعاون ، إلا أن البشر فقط هم من يصنعون الاختلاف في التعاون. التعاون هو قوتنا العظمى. المجتمع هو تعاوننا. لذا ، دعونا نتعاون. دع كل اختلافنا يتم تمثيله. دع كل هيئة تشريعية تعكس اختلافنا. فليكن الرجال والنساء في التوازن ، اختلاف الأعمار في التوازن واختلاف الوسائل في التوازن. لأنه مثلما تنظم الذرات قوى اختلاف معينة للحفاظ على التوازن والاستقرار ، كذلك يجب على المجتمع ، لأنه أيضًا يخضع للشرط العام للوجود . دع هيئاتنا التشريعية تعكس من نحن حقًا. دعونا لا نتحدث عن المجتمع. دعونا نصنعه ، نتنفسه ، نعيشه. دع كل مشرع يجلب اختلافه الخاص مع العلم أن التعاون لا يمكن أن يحدث بدونه. دع كل صوت يسمع. ودع أولئك الذين يجادلون ضد الحق في الاستماع إليهم يحصلون على هذا الاحترام. دع كل واحد منا يفكر في اختلاف الآخرين كما نريدهم أن ينظروا إلينا. فليكن هذا هو قاعدتنا الذهبية. وهكذا تعكس هيئاتنا التشريعية دائمًا توازن الاختلاف في المجتمع ، دع المواطنين يتم اختيارهم لفترة واحدة مدتها 4 سنوات عن طريق الاختيار الديموغرافي النسبي - وليس الانتخابات التنافسية. والسماح لـ 25 ٪ من المشرعين بالتناوب داخل وخارج الهيئة التشريعية سنويًا وذلك للحفاظ على الاختلاف الجديد والمتمرس في النسبة. والسماح لكل مشرع ، عبر المدرسة الثانوية أو التعليم العالي ، بالحصول على شهادة في عملية الحكومة التعاونية حتى يتمكنوا من التوسط في اختلافات المجتمع بمسؤولية. ودعونا نسمي هذا النظام من "الحكم التعاوني" colocracy . ودعوها لا تظهر من خلال الاحتجاج أو التمرد أو ثقافة الشكوى ، فهذه هي أسلحة الفصائل والانقسام. دع هذا البيان يتحدث إلى كل واحد منا على حدة ودع الجنرال يقرر نفسه. لأنه مثلما يفي اختلاف الأفراد بـ "شرط اركة" الذي هو المجتمع ، كذلك يجب الحفاظ على هذه الاختلافات وتوازنها وانعكاسها في الحكومة ، هذا هو العقد الاجتماعي.</p>
<h2 align="right">حقوق النشر</h2>
<p align="right">بيان كولوكراسي هو حقوق الطبع والنشر (ج) جون ماكاي ومرالبيان القولوقراطي هو حقوق الطبع والنشر (ج) جون ماكاي ومرخصة نعلى الصمود - الفاتح -</p>
<h2 align="right">تلامس</h2>
<p align="right">أو رسالة لنا في كولوكراسي في جامي mail@colocracy.org الاتصال</p>
<h2 align="right">مساهمة</h2>
<p align="right"><a href="https://codeberg.org/colocracy">Codeberg تعاون على</a><br /><a href="https://mastodon.social/web/@colocracy">Mastodon تالاتصال على</a><br /><a href="https://twitter.com/colocracy">Twitter تابعنا على</a><br />
<a href="https://www.iota.org/">IOTA دعم المؤلف من خلال التبرع مع</a><br />
<code>
iota1qq365hf9pfgywy9r4fy6qkngp3elqgeqerv03qlth408ncdnwhqfsdqlul0
</code></p>
<h2 align="right">تحميل</h2>
<p align="right">[PDF]<a href="manifesto-ar.pdf"> قم بتنزيل البيان في</a></p>